中產多投人 基層力撐欣

2018年11月22日

中產多投人 基層力撐欣

工黨李卓人工運色彩濃厚，但民調發現行政及專業人員、 文職及服務人員分別有39.2%及30.3%傾向支持李。

【本報訊】建制派代表陳凱欣在競選過程中以專業形象示人，工黨李卓人則工運色彩濃厚，但本報民調結果發現，行政及專業人員、 文職及服務人員分別有39.2%及30.3%傾向支持李，分別比陳高出19.5及10.9個百分點；反觀工人則有44.8%傾向支持陳，比李高出17.7個百分點。

民主派公屋「紅區」拉票難

民調結果顯示，李卓人所得的中產支持較高，行政及專業人員、文職及服務人員分別有39.2%及30.3%受訪者傾向支持他，但只有27.1%工人表示支持；相反陳凱欣獲得更多勞工支持，有44.8%，行政及文職人員則分別得19.7%及19.4%。馮檢基則分別得9.8%及14%行政及文職人員支持，及有9.8%工人支持。

民主黨九龍西立法會議員黃碧雲表示，建制派依賴地區樁腳拉票，公屋區樁腳也特別多，而工人階層多數居於基層公屋區，故形成工人較傾向支持專業形象視人的陳凱欣，而非爭取多年工人權益的李卓人的局面。她坦言，中產區及公屋區對兩方陣營的支持都比較兩極，民主派在公屋「紅區」拉票時都感受到居民比較抗拒，惟有多開街站，「或者撈得返啲民主派支持者」。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
陳凱欣搶部份姚松炎選民 馮檢基鎅走李卓人12%票源

下一則
下一則
李恐難盡吸本土派票

建制鐵票未顯露 民調只代表李有得打
陳凱欣搶部份姚松炎選民馮檢基鎅走李卓人12%票源
李恐難盡吸本土派票
三成低學歷人士選陳
神秘男屢撕毀李卓人海報
港大民調 李卓人31% vs 陳凱欣25%23%游離票定勝負